\input{Configuraciones/paquetes}

%--------------------------

\begin{document}
\input{Configuraciones/nombres}
%--------------------------

	\section{Sección A }
Problemas de \cite{pinter2014book} - Sección 1.1
	
	\begin{problema}[Problema 1]
		Probar el \textbf{teorema 1.8}. Para todas las oraciones $P,Q$ y $R$, las siguientes expresiones son verdaderas:
		\begin{enumerate}
			\item[i)] $P\vee Q \iff Q\vee P$.
\begin{proof} Tenemos:
	\begin{table}[H]
		\centering 
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
			\hline
			$P$ & $Q$ & $P \wedge Q$ & $Q\wedge P$ & $P\wedge Q\iff Q\wedge P$ \\ \hline
			V   & V   & V            & V           & V                         \\ \hline
			V   & F   & V            & V           & V                         \\ \hline
			F   & V   & V            & V           & V                         \\ \hline
			F   & F   & F            & F           & V                         \\ \hline
		\end{tabular}
	\end{table}


\end{proof}
			

			\item[i)'] $P\wedge Q \iff Q\wedge P$.
			\begin{proof}
				Tenemos: 
				
				\begin{table}[H]
					\centering
					\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
						\hline
						$P$ & $Q$ & $P \wedge Q$ & $Q\wedge P$ & $P\wedge Q\iff Q\wedge P$ \\ \hline
						V   & V   & V            & V           & V                         \\ \hline
						V   & F   & F            & F           & V                         \\ \hline
						F   & V   & F            & F           & V                         \\ \hline
						F   & F   & F            & F           & V                         \\ \hline
					\end{tabular}
				\end{table}
			
			\end{proof}
			\item[ii)] $P\vee (Q\vee R)\iff (P\vee Q)\vee R$. 
			\begin{proof}
				Tenemos: 
				
				\begin{table}[H]
					\centering 
					\resizebox{\columnwidth}{!}{%
					\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}
						\hline
						$P$ & $Q$ & $R$ & $Q\vee R$ & $P\vee Q$ & $P\vee (Q\vee R)$ & $(P\vee Q)\vee R$ & $P\vee (Q\vee R)\iff (P\vee Q)\vee R$. \\ \hline
						V   & V   & V   & V         & V         & V                 & V                 & V                                      \\ \hline
						V   & V   & F   & V         & V         & V                 & V                 & V                                      \\ \hline
						V   & F   & V   & V         & V         & V                 & V                 & V                                      \\ \hline
						V   & F   & F   & F         & V         & V                 & V                 & V                                      \\ \hline
						F   & V   & V   & V         & V         & V                 & V                 & V                                      \\ \hline
						F   & V   & F   & V         & V         & V                 & V                 & V                                      \\ \hline
						F   & F   & V   & V         & F         & V                 & V                 & V                                      \\ \hline
						F   & F   & F   & F         & F         & F                 & F                 & V                                      \\ \hline
					\end{tabular}%
				}
				\end{table}
				
			\end{proof}
			\item[ii)'] $P\wedge (Q\wedge R)\iff (P\wedge Q)\wedge R$. 
				\begin{proof}
				Tenemos: 
				
				\begin{table}[H]
					\centering
						\resizebox{\columnwidth}{!}{%
					\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}
						\hline
						$P$ & $Q$ & $R$ & $Q\wedge R$ & $P\wedge Q$ & $P\wedge (Q\wedge R)$ & $(P\wedge Q)\wedge R$ & $P\wedge (Q\wedge R)\iff (P\wedge Q)\wedge R$ \\ \hline
						V   & V   & V   & V           & V           & V                     & V                     & V                                             \\ \hline
						V   & V   & F   & F           & V           & F                     & F                     & V                                             \\ \hline
						V   & F   & V   & F           & F           & F                     & F                     & V                                             \\ \hline
						V   & F   & F   & F           & F           & F                     & F                     & V                                             \\ \hline
						F   & V   & V   & V           & F           & F                     & F                     & V                                             \\ \hline
						F   & V   & F   & F           & F           & F                     & F                     & V                                             \\ \hline
						F   & F   & V   & F           & F           & F                     & F                     & V                                             \\ \hline
						F   & F   & F   & F           & F           & F                     & F                     & V                                             \\ \hline
					\end{tabular}%
				}
				\end{table}
				
				
			\end{proof}
			\item[iii)] $P\wedge (Q\vee R)\iff (P\wedge Q)\vee(P\wedge R)$.
				\begin{proof}
				Tenemos: 
				
				\begin{table}[H]
					\centering 
					\resizebox{\columnwidth}{!}{%
					\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
						\hline
						$P$ & $Q$ & $R$ & $Q\vee R$ & $P\wedge Q$ & $P\wedge R$ & $P\wedge (Q\vee R)$ & $(P\wedge Q)\vee(P\wedge R)$ & $P\wedge (Q\vee R)\iff (P\wedge Q)\vee(P\wedge R)$. \\ \hline
						V   & V   & V   & V         & V           & V           & V                   & V                            & V                                                   \\ \hline
						V   & V   & F   & V         & V           & F           & V                   & V                            & V                                                   \\ \hline
						V   & F   & V   & V         & F           & V           & V                   & V                            & V                                                   \\ \hline
						V   & F   & F   & F         & F           & F           & F                   & F                            & V                                                   \\ \hline
						F   & V   & V   & V         & F           & F           & F                   & F                            & V                                                   \\ \hline
						F   & V   & F   & V         & F           & F           & F                   & F                            & V                                                   \\ \hline
						F   & F   & V   & V         & F           & F           & F                   & F                            & V                                                   \\ \hline
						F   & F   & F   & F         & F           & F           & F                   & F                            & V                                                   \\ \hline
					\end{tabular}%
			}
				\end{table}
				
			\end{proof}
			\item[iii)'] $P\vee (Q\wedge R)\iff (P\vee Q)\wedge(P\vee R)$.
				\begin{proof}
				Tenemos: 
				
				
				\begin{table}[H]
					\centering
						\resizebox{\columnwidth}{!}{ %
					\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
						\hline
						$P$ & $Q$ & $R$ & $ (Q\wedge R)$ & $(P\vee Q)$ & $(P\vee R)$ & $P\vee (Q\wedge R)$ & $(P\vee Q)\wedge(P\vee R)$ & $P\vee (Q\wedge R)\iff (P\vee Q)\wedge(P\vee R)$. \\ \hline
						V   & V   & V   & V              & V           & V           & V                   & V                          & V                                                 \\ \hline
						V   & V   & F   & F              & V           & V           & V                   & V                          & V                                                 \\ \hline
						V   & F   & V   & F              & V           & V           & V                   & V                          & V                                                 \\ \hline
						V   & F   & F   & F              & V           & V           & V                   & V                          & V                                                 \\ \hline
						F   & V   & V   & V              & V           & V           & V                   & V                          & V                                                 \\ \hline
						F   & V   & F   & F              & V           & F           & F                   & F                          & V                                                 \\ \hline
						F   & F   & V   & F              & F           & V           & F                   & F                          & V                                                 \\ \hline
						F   & F   & F   & F              & F           & F           & F                   & F                          & V                                                 \\ \hline
					\end{tabular}
				%
			}
				\end{table}
			
			\end{proof}
			\item[iv)] $P\vee P \iff P$.
				\begin{proof}
				Tenemos: 
				
				\begin{table}[H]
					\centering 
					\begin{tabular}{|c|c|c|}
						\hline
						$P$ & $P \vee P$ & $P\vee P\iff P$ \\ \hline
						V   & V          & V               \\ \hline
						F   & F          & V               \\ \hline
					\end{tabular}
				\end{table}
				
			\end{proof}
			\item[iv)'] $P\wedge P \iff P$.
				\begin{proof}
				Tenemos: 
				
				\begin{table}[H]
					\centering
					\begin{tabular}{|c|c|c|}
						\hline
						$P$ & $P \wedge P$ & $P\wedge P\iff P$ \\ \hline
						V   & V            & V                 \\ \hline
						F   & F            & V                 \\ \hline
					\end{tabular}
				\end{table}
				
			\end{proof}
		\end{enumerate}
	\end{problema}
	\begin{problema}[Problema 4]
		Probar que la sisguientes expresiones son verdaderas para todo $P$ y $Q$.
		\begin{enumerate}
			\item $(P \Rightarrow Q) \Leftrightarrow(\neg Q \Rightarrow \neg P)$.
			\begin{proof}
				Tenemos: 
				
				\begin{table}[H]
					\centering
					\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
						\hline
						$P$ & $Q$ & $\neg Q$ & $\neg P$ & $(P \Rightarrow Q)$ & $(\neg Q \Rightarrow \neg P)$ & $(P \Rightarrow Q) \Leftrightarrow(\neg Q \Rightarrow \neg P)$ \\ \hline
						V   & V   & F        & F        & V                                & V                                                                        & V                                                              \\ \hline
						V   & F   & V        & F        & F                                & F                                                                        & V                                                              \\ \hline
						F   & V   & F        & V        & V                                & V                                                                        & V                                                              \\ \hline
						F   & F   & V        & V        & V                                & V                                                                        & V                                                              \\ \hline
					\end{tabular}
				\end{table}
				
			\end{proof}
			\item $(P \Rightarrow Q) \Leftrightarrow(\neg P \vee Q)$.
			\begin{proof}
				Tenemos: 
				
				\begin{table}[H]
					\centering
					\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
						\hline
						$P$ & $Q$ & $\neg P$ & $(P \Rightarrow Q)$ & $(\neg P \vee Q)$ & $(P \Rightarrow Q) \Leftrightarrow(\neg P \vee Q)$ \\ \hline
						V   & V   & F        & V                                & V                 & V                                                  \\ \hline
						V   & F   & F        & F                                & F                 & V                                                  \\ \hline
						F   & V   & V        & V                                & V                 & V                                                  \\ \hline
						F   & F   & V        & V                                & V                 & v                                                  \\ \hline
					\end{tabular}
				\end{table}
				
			\end{proof}
			\item $(P \Rightarrow Q) \Leftrightarrow \neg(P \wedge \neg Q)$.
			\begin{proof}
				Tenemos: 
				
				\begin{table}[H]
					\centering
					\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}
						\hline
						$P$ & $Q$ & $\neg Q$ & $\neg P$ & $(P \Rightarrow Q)$ & $(P \wedge \neg Q)$ & $\neg(P \wedge \neg Q)$ & $(P \Rightarrow Q) \Leftrightarrow \neg(P \wedge \neg Q)$. \\ \hline
						V   & V   & F        & F        & V                   & F                   & V                       & V                                                          \\ \hline
						V   & F   & V        & F        & F                   & V                   & F                       & V                                                          \\ \hline
						F   & V   & F        & V        & V                   & F                   & V                       & V                                                          \\ \hline
						F   & F   & V        & V        & V                   & F                   & V                       & V                                                          \\ \hline
					\end{tabular}
				\end{table}
				
			\end{proof}
			\item $[P \wedge(P \Rightarrow Q)] \Rightarrow Q$
			\begin{proof}
				Tenemos: 
				
				\begin{table}[H]
					\centering
					\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
						\hline
						$P$ & $Q$ & $(P \Rightarrow Q)$ & $[P \wedge(P \Rightarrow Q)] $ & $[P \wedge(P \Rightarrow Q)] \Rightarrow Q$ \\ \hline
						V   & V   & V                   & V                              & V                                           \\ \hline
						V   & F   & F                   & F                              & V                                           \\ \hline
						F   & V   & V                   & F                              & V                                           \\ \hline
						F   & F   & V                   & F                              & V                                           \\ \hline
					\end{tabular}
				\end{table}
				
			\end{proof}
			\item $[(P \vee Q) \wedge \neg P] \Rightarrow Q$.
			\begin{proof}
				Tenemos: 
				\begin{table}[H]
					\centering 
					\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
						\hline
						$P$ & $Q$ & $\neg P$ & $(P \vee Q)$ & $[(P \vee Q) \wedge \neg P]$ & $[(P \vee Q) \wedge \neg P] \Rightarrow Q$ \\ \hline
						V   & V   & F        & V            & F                            & V                                          \\ \hline
						V   & F   & F        & V            & F                            & V                                          \\ \hline
						F   & V   & V        & V            & V                            & V                                          \\ \hline
						F   & F   & V        & F            & F                            & V                                          \\ \hline
					\end{tabular}
				\end{table}
			\end{proof}
		\end{enumerate}

	\end{problema}
	\begin{problema}[Problema 5]
		Probar que la sisguientes expresiones son verdaderas para todo $P$ y $Q$ y $R$.
		\begin{enumerate}
			\item $[(P \Rightarrow Q) \wedge(Q \Rightarrow R)] \Rightarrow(P \Rightarrow R)$
			\begin{proof}
				Tenemos: 
				
				\begin{table}[H]
					\centering
					\resizebox{\columnwidth}{!}{ %
					\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}
						\hline
						$P$ & $Q$ & $R$ & $(P \Rightarrow Q) $ & $(Q \Rightarrow R)$ & $[(P \Rightarrow Q) \wedge(Q \Rightarrow R)] $ & $(P \Rightarrow R)$ & $[(P \Rightarrow Q) \wedge(Q \Rightarrow R)] \Rightarrow(P \Rightarrow R)$ \\ \hline
						V   & V   & V   & V                    & V                   & V                                              & V                   & V                                                                          \\ \hline
						V   & V   & F   & V                    & F                   & F                                              & F                   & V                                                                          \\ \hline
						V   & F   & V   & F                    & V                   & F                                              & V                   & V                                                                          \\ \hline
						V   & F   & F   & F                    & V                   & F                                              & F                   & V                                                                          \\ \hline
						F   & V   & V   & V                    & V                   & V                                              & V                   & V                                                                          \\ \hline
						F   & V   & F   & V                    & F                   & F                                              & V                   & V                                                                          \\ \hline
						F   & F   & V   & V                    & V                   & V                                              & V                   & V                                                                          \\ \hline
						F   & F   & F   & V                    & V                   & V                                              & V                   & V                                                                          \\ \hline
					\end{tabular}%
				}
				\end{table}
			
			\end{proof}
			\item $[(P \Rightarrow Q) \wedge(R \Rightarrow Q)] \Leftrightarrow[(P \vee R) \Rightarrow Q]$.
			\begin{proof}
				
				\begin{table}[H]
					\centering 
					\resizebox{\columnwidth}{!}{ %
					\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
						\hline
						$P$ & $Q$ & $R$ & $(P \Rightarrow Q)$ & $(R \Rightarrow Q)$ & $(P \vee R)$ & $[(P \Rightarrow Q) \wedge(R \Rightarrow Q)] $ & $[(P \vee R) \Rightarrow Q]$ & $\iff$ \\ \hline
						V   & V   & V   & V                   & V                   & V            & V                                              & V                            & V      \\ \hline
						V   & V   & F   & V                   & V                   & V            & V                                              & V                            & V      \\ \hline
						V   & F   & V   & F                   & F                   & V            & F                                              & F                            & V      \\ \hline
						V   & F   & F   & F                   & V                   & V            & F                                              & F                            & V      \\ \hline
						F   & V   & V   & V                   & V                   & V            & V                                              & V                            & V      \\ \hline
						F   & V   & F   & V                   & V                   & F            & V                                              & V                            & V      \\ \hline
						F   & F   & V   & V                   & F                   & V            & F                                              & F                            & V      \\ \hline
						F   & F   & F   & V                   & V                   & F            & V                                              & V                            & V      \\ \hline
					\end{tabular}%
				}
				\end{table}
				
			\end{proof}
			\item $[(P \Rightarrow Q) \wedge(P \Rightarrow R)] \Leftrightarrow[P \Rightarrow(Q \wedge R)]$.
			\begin{proof}
				Tenemos: 
				
				\begin{table}[H]
					\centering
					\resizebox{\columnwidth}{!}{ %
					\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
						\hline
						$P$ & $Q$ & $R$ & $(P \Rightarrow Q)$ & $(Q \wedge R)$ & $(P \implies R)$ & $[(P \Rightarrow Q) \wedge(P \Rightarrow R)]$ & $[P \Rightarrow(Q \wedge R)]$ & $\iff$ \\ \hline
						V   & V   & V   & V                   & V              & V                & V                                             & V                             & V      \\ \hline
						V   & V   & F   & V                   & F              & F                & F                                             & F                             & V      \\ \hline
						V   & F   & V   & F                   & F              & V                & F                                             & F                             & V      \\ \hline
						V   & F   & F   & F                   & F              & F                & F                                             & F                             & V      \\ \hline
						F   & V   & V   & V                   & V              & V                & V                                             & V                             & V      \\ \hline
						F   & V   & F   & V                   & F              & V                & V                                             & V                             & V      \\ \hline
						F   & F   & V   & V                   & F              & V                & V                                             & V                             & V      \\ \hline
						F   & F   & F   & V                   & V              & V                & V                                             & V                             & V      \\ \hline
					\end{tabular}
				%
			}
				\end{table}
				
			\end{proof}
		\end{enumerate}
		
	\end{problema}
	\begin{problema}[Problema 6]
		Probar que, para todas las expresiones $P,Q$ y $R$, si $Q\iff R$ es verdadero, entonces las siguientes expresiones son verdaderas: 
		\begin{enumerate}
			\item  $P \vee Q \Leftrightarrow P \vee R$.
			\begin{proof}
				Tenemos: 
				
				\begin{table}[H]
					\centering
					
					\resizebox{\columnwidth}{!}{ %
					\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}
						\hline
						$P$ & $Q$ & $R$ & $Q\iff R$ & $P \vee Q$ & $P \vee R$ & $P \vee Q \Leftrightarrow P \vee R$ & $(Q\iff R) \implies (P \vee Q \Leftrightarrow P \vee R)$ \\ \hline
						V   & V   & V   & V         & V          & V          & V                                   & V                                                    \\ \hline
						V   & V   & F   & F         & V          & V          & V                                   & V                                                    \\ \hline
						V   & F   & V   & F         & V          & V          & V                                   & V                                                    \\ \hline
						V   & F   & F   & V         & V          & V          & V                                   & V                                                    \\ \hline
						F   & V   & V   & V         & V          & V          & V                                   & V                                                    \\ \hline
						F   & V   & F   & F         & V          & F          & F                                   & V                                                    \\ \hline
						F   & F   & V   & F         & F          & V          & F                                   & V                                                    \\ \hline
						F   & F   & F   & F         & F          & F          & V                                   & V                                                    \\ \hline
					\end{tabular}%
				}
				\end{table}
				
				
			\end{proof}
			\item  $P \wedge Q \Leftrightarrow P \wedge R$.
			\begin{proof}
				Tenemos: 
			
				\begin{table}[H]
					\centering 
						\resizebox{\columnwidth}{!}{ %
					\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}
						\hline
						$P$ & $Q$ & $R$ & $Q\iff R$ & $P \wedge Q $ & $P \wedge R$ & $ P \wedge Q \Leftrightarrow P \wedge R$ & $(Q\iff R) \implies (P \wedge Q \Leftrightarrow P \wedge R)$ \\ \hline
						V   & V   & V   & V         & V             & V            & V                                        & V                                                        \\ \hline
						V   & V   & F   & F         & V             & F            & F                                        & V                                                        \\ \hline
						V   & F   & V   & F         & F             & V            & V                                        & V                                                        \\ \hline
						V   & F   & F   & V         & F             & F            & V                                        & V                                                        \\ \hline
						F   & V   & V   & V         & F             & F            & V                                        & V                                                        \\ \hline
						F   & V   & F   & F         & F             & F            & V                                        & V                                                        \\ \hline
						F   & F   & V   & F         & F             & F            & V                                        & V                                                        \\ \hline
						F   & F   & F   & F         & F             & F            & V                                        & V                                                        \\ \hline
					\end{tabular}%
				}
				\end{table}
				
			\end{proof}
			\item $(P \Rightarrow Q) \Leftrightarrow(P \Rightarrow R)$.
			\begin{proof}
				Tenemos: 
				
				\begin{table}[H]
					\centering 
						\resizebox{\columnwidth}{!}{ %
					\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}
						\hline
						$P$ & $Q$ & $R$ & $Q\iff R$ & $(P \Rightarrow Q) $ & $(P \Rightarrow R)$ & $[(P \Rightarrow Q) \Leftrightarrow(P \Rightarrow R)]$ & $(Q\iff R) \implies [(P \Rightarrow Q) \Leftrightarrow(P \Rightarrow R)]$ \\ \hline
						V   & V   & V   & V         & V                    & V                   & V                                                      & V                                                                         \\ \hline
						V   & V   & F   & F         & V                    & F                   & F                                                      & V                                                                         \\ \hline
						V   & F   & V   & F         & F                    & V                   & F                                                      & V                                                                         \\ \hline
						V   & F   & F   & V         & F                    & F                   & V                                                      & V                                                                         \\ \hline
						F   & V   & V   & V         & V                    & V                   & V                                                      & V                                                                         \\ \hline
						F   & V   & F   & F         & V                    & V                   & V                                                      & V                                                                         \\ \hline
						F   & F   & V   & F         & V                    & V                   & V                                                      & V                                                                         \\ \hline
						F   & F   & F   & F         & V                    & V                   & V                                                      & V                                                                         \\ \hline
					\end{tabular}
				%
			}
				\end{table}
				
			\end{proof}
		\end{enumerate}

	\end{problema}

\section{Sección B }
Dado los conjuntos $A,B$ y $C$, demuestre que: 

\begin{problema}
	$A\subseteq A$.
\end{problema}

\begin{proof}
	A probar: $A\subseteq A$. Por definición de contención, $\forall x (x\in A\implies x\in A)\implies A\subseteq A$.
\end{proof}




%-----


\begin{problema}
	Si $A\subseteq B$ y $B\subseteq A$ entonces $A=B$.
\end{problema}
\begin{proof}
	A probar: $A=B$. Por hipótesis, $A\subseteq B$ y $B\subseteq A$. $\implies$ Por definición de contención, $[\forall x(x\in A \implies x\in B)]\wedge [\forall x(x\in B \implies x\in A)]$. $\implies 	\forall x[(x\in A \implies x\in B)\wedge (x\in B \implies x\in A)]\implies \forall x[x\in A\iff x\in B]$. $\implies$ Por el axioma de extensión,	$A=B$. 
\end{proof}



%------

\begin{problema}
	Si $A\subseteq B$ y $B\subseteq C$ entonces $A\subseteq C$. 
\end{problema}
\begin{proof}
	A probar: $A\subseteq C$ (i.e. $x\in A\implies x\in C$). Por hipótesis, $A\subseteq B$ y $B\subseteq C$. $\implies$ Por definición de contención, $[\forall x(x\in A\implies x\in B)\wedge \forall x (x\in B \implies x\in C)]$ $\implies \forall x [(x\in A\implies x\in B)\wedge (x\in B \implies x\in C)]\implies \forall x(x\in A\implies x\in C)\implies A\subseteq C$.
\end{proof}


%-------

\begin{problema}
	Si  $A\subset B$ entonces $\neg(B\subset A)$.
\end{problema}

\begin{proof}
	Por reducción al absurdo, $(A\subset B)\wedge (B\subset A)$. $\implies$ Por la definición de contención estricta $[(A\subseteq B)\wedge (A\neq B)]\wedge [(B\subseteq A)\wedge (B\neq A)]\implies [(A\subseteq B)\wedge (B\subseteq A)\wedge (A\neq B)]$. $\implies$ Por el Problema 2.2 sabemos que si $A\subseteq B$ y $B\subseteq A$ entonces $A=B$, tal que $[(A=B)\wedge (A\neq B)] (\to\gets)$. $\therefore  \neg(B\subset A)$. 
\end{proof}

%-----------
\begin{problema}
	Si $A\subset B$ entonces $A\subseteq B$. 
\end{problema}

\begin{proof}
	A probar: $A\subseteq B$ (i.e. $x\in A\implies x\in B)$. Por hipótesis, $A\subset B$. $\implies$ Por definición de contención estricta, $(A\subseteq B)\wedge (A\neq B)$. 
\end{proof}


%---------------------------
\bibliographystyle{apalike}
\bibliography{referencias.bib}

\end{document}